\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.




\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Signe d'une fonction et inéquations : entraînement  1} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{1cm}


\exods\\
On considère la fonction $f$ définie sur $\R$ par : $$f(x)=-9x^2+12x+5~~{\textbf{Forme 1}}$$
On note $\mathscr{P}$ sa représentation graphique dans un repère.\\
\begin{enumerate}[\bf 1.]
 % \item Montrer que pour tout réel $x$, $f(x)=9-(3x-2)^2~~{\textbf{Forme 2}}$.\\

  \item Montrer que pour tout réel $x$, $f(x)=(5-3x)(1+3x)~~{\textbf{Forme 2}}$.\\

  \item En utilisant la forme la mieux adaptée, répondre aux questions suivantes :
  \begin{enumerate}[\bf a.]
    \item En quels points la courbe $\mathscr{P}$  coupe-t-elle l’axe des abscisses ?
    \item En quel point la courbe $\mathscr{P}$  coupe-t-elle l’axe des ordonnées ?
    \item Résoudre dans $\R$ l'inéquation $f(x)\geq 0$. Que peut-on en déduire graphiquement pour la courbe $\mathscr{P}$  ?\\
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\newpage

\exods\\
On considère la fonction $f$ définie sur $\R$ par : $f(x)=x^3-x$.\\
On note $\mathscr{C}_f$ sa courbe représentative dans un repère.
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Montrer que le point de $\mathscr{C}_f$ d'abscisse $\dfrac{1}{3}$ se situe en dessous de l'axe des abscisses. \\
  \item $\mathscr{C}_f$  passe-t-elle par l'origine du repère ? Justifier.\\
  \item Montrer que $f(x)=x(x-1)(x+1)$.\\
  \item Résoudre l'équation $f(x)=0$. En donner une interprétation graphique.\\
  \item Dresser le tableau de signe de la fonction $f$.\\
  \item Expliquer en quoi ce tableau permet d'en déduire la position relative des courbes $\mathscr{C}$ et $\mathscr{D}$ des fonctions $x\longmapsto x^3$  et $x\longmapsto x$.\\

\end{enumerate}


${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\

\end{document}

